---
title: >-
    بخش ۵۲ - شمس شیرازی
---
# بخش ۵۲ - شمس شیرازی

<div class="n" id="bn1"><p>اسمش شمس الدین عبداللّه. از علوم عقلی و نقلی آگاه بود. خواجه شمس الدین محمد حافظ شیرازی و شیخ علی کلا و قوام الدین ابواسحق از تلامذهٔ او، و در خدمتش اکتساب علوم نموده‌اند. سلطان محمد مظفر به وی ارادت داشته. غرض، از اکابر فضلا و حکماست. وفاتش در سنهٔ ۷۷۲ اتفاق افتاد. این رباعی تبرّکاً از او نوشته می‌شود:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در دولت و محنت جهان هست زوال</p></div>
<div class="m2"><p>دُرّ صاف تو گر دُرد در افکنده منال</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خوش باش و زمان به کام یاران گذران</p></div>
<div class="m2"><p>زیرا که نماند این جهان بر یک حال</p></div></div>